\setphysstyle{ЛФШ-2017}{11 класс}{Кондесаторы}
\setcounter{notask}{1}


\libproblem{1001}{12.66c}
\libproblem{1001}{12.67}
\libproblem{1001}{12.64}
\libproblem{savchenko}{6.4.8}
\libproblem{savchenko}{6.5.27}
\libproblem{moscow(1968-1985)}{3.14}
\libproblem{1001}{12.65}
\libproblem{savchenko}{6.5.29}
\libproblem{savchenko}{6.6.21}
\libproblem{city}{2002-11-3}
\taskpic{
	В изображенной на рисунке цепи емкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1$~мФ, $C_2 = 0{,}3$~мФ, сопротивление
	резистора $R = 10$~кОм. Изначально напряжение на первом конденсаторе равно $U = 12$~В, на втором~--- $0$. Ключ
	замыкают.\\
	\quad а) Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.\\
	\quad б) Какое количество теплоты выделится на резисторе?\\
%	\quad в) Найдите силу тока в цепи сразу после замыкания ключа.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw (0, 0) to[make contact] (0, 2) to[capacitor = {info = {$C_1$}}] (2, 2)
            to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0);
    \end{tikzpicture}
}